藏家稱毛澤東書法真跡遭竊 小偷竟嫌太長剪兩半

藏家稱毛澤東書法真跡遭竊 小偷竟嫌太長剪兩半
最新更新：2020/10/07 19:40

（中央社記者張謙香港7日電）一幅聲稱是已故中共領袖毛澤東的書法真跡9月在香港被盜。港媒今天報導，警方循線逮捕了3名嫌犯，他們供述，由於這幅書法過長，不方便展示，盜取後已將作品一剪為二。

根據官方香港電台報導，警方逮捕嫌犯後，找回這幅長2.8公尺的毛澤東書法真跡「紅軍第四軍司令部政治部布告」，但它已被剪成兩半。

報導表示，歹徒聲稱因為書法過長，難以展示，於是一剪為二。

這幅聲稱是毛澤東書寫的真跡，為人稱「紅色收藏家」符春曉所有；9月10日，符春曉位於九龍油麻地的住所被盜，歹徒偷去了他的藏品。

符春曉之後對外表示，被盜藏品有毛澤東的書法及大量舊郵票，價值港幣50億元（約合新台幣185億元），當中珍品包括上述長達2.8公尺的毛澤東書法真跡，以及目前在拍賣會上十分昂貴的中國大陸郵票「全國山河一片紅」。（編輯：繆宗翰）1091007

收藏家符春曉上月油麻地寓所失竊，報稱價值約50億元的毛澤東親筆字畫、珍貴郵票及銅幣被盜，警方今拘3人並起回部分贓物，當中一幅報稱約值23億元、長2.8的書法被一分為二，原因竟是有人認為它「太長，難以展示」。今午符寓所無人應門，他仍身在內地休養，其秘書指，他已接獲警方通知，對書法被毀「他很傷心，他年紀大了，正在休息」。

警方上月22日拘捕44歲姓林中國籍男子，涉嫌處理贓物，並在其灣仔住所起回部分主要贓物，包括2枚銅幣及一幅長2.8米報稱毛澤東親筆書法，不過書法已被一分為二，有人聲稱「覺得呢幅書法太長，難以展示，所以一剪為二」，目剪疑犯正保釋候查。

垃圾都有人偷？

習思想先係垃圾

留名等睇習大大墨寶

幸好剪掉了

全國山河一片紅(已分裂）

可能係大兇兆 象徵啲乜自己諗

又長又臭

手字靚撚到呀

一睇就知習近平做喎。

幾十年無俾人剪
係咁啱今年俾人剪開一半

好正常啫，街市買西瓜都可以買半個，想食豬肉都無人買成隻豬啦

全國山水/可一片紅

香港>台灣>香港

識玩

爽

幾多億都一剪開佢，香港又冇國寶法，奈佢唔何，坐幾年就算

咁核突嘅啲字
好鬼鼠

這是正式錄用的小偷嗎？
唔好唔記得，某強國專出假嘢。
小偷都可以係假嘅啫。
原因？你明白的。

共太祖呢套書法值五十億？
如果共武帝出手值五千億都得

國安大法已犯